<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jeux-vidéos on Louka Najjar</title><link>https://fly04.github.io/LabVeilTech/tags/jeux-vid%C3%A9os/</link><description>Recent content in Jeux-vidéos on Louka Najjar</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ch-fr</language><lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 15:36:59 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://fly04.github.io/LabVeilTech/tags/jeux-vid%C3%A9os/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La démocratisation de la VR</title><link>https://fly04.github.io/LabVeilTech/posts/democratisation-vr/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:36:59 +0100</pubDate><guid>https://fly04.github.io/LabVeilTech/posts/democratisation-vr/</guid><description>L&amp;rsquo;émergence de la VR aux yeux du grand public Comment la réalité virtuelle est devenue le phénomène que l&amp;rsquo;on connaît aujourd&amp;rsquo;hui? Après avoir émergé dans la fiction et pris forme dans notre réalité quelques années plus tard, comment est-elle passée d&amp;rsquo;invention intrigante à une technologie connue de tous?
Dans les années 80', Jaron Lanier, un chercheur en informatique, démocratise le terme de &amp;ldquo;réalité virtuelle&amp;rdquo; et dans la foulée, la NASA commence à utiliser la réalité virtuelle a des fins d&amp;rsquo;entrainement et de simulation militaire.</description><content>&lt;h2 id="lémergence-de-la-vr-aux-yeux-du-grand-public">L&amp;rsquo;émergence de la VR aux yeux du grand public&lt;/h2>
&lt;p>Comment la réalité virtuelle est devenue le phénomène que l&amp;rsquo;on connaît aujourd&amp;rsquo;hui? Après avoir émergé dans la fiction et pris forme dans notre réalité quelques années plus tard, comment est-elle passée d&amp;rsquo;invention intrigante à une technologie connue de tous?&lt;/p>
&lt;p>Dans les années 80', Jaron Lanier, un chercheur en informatique, démocratise le terme de &amp;ldquo;réalité virtuelle&amp;rdquo; et dans la foulée, la NASA commence à utiliser la réalité virtuelle a des fins d&amp;rsquo;entrainement et de simulation militaire.&lt;/p>
&lt;p>Au début des années 90', c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;entreprise Virutality qui commence une production a grande échelle de systèmes de réalité virtuelle pour des salles d&amp;rsquo;arcade et commence alors une grande histoire en jeux-vidéos et réalité virtuelle. À partir de là, l&amp;rsquo;industrie du jeux-vidéo va grandement contribuer à porter la technologie.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://assets.sutori.com/user-uploads/image/59dd9ba3-249b-4b15-aeb7-8822d69e8056/e1b779aef1b1fac66d72adc157a2286a.jpeg" alt="">
&lt;em>Des machines d&amp;rsquo;arcade Virtuality de 1991&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>En 2007, Google lance Google Street View, qui permet de visualiser des lieux en vision panoramique, permettant à un public encore plus large d&amp;rsquo;appréhender le concept.&lt;/p>
&lt;h2 id="la-course-aux-casques-de-réalité-virtuelle">La course aux casques de réalité virtuelle&lt;/h2>
&lt;p>Oculus dévoile le premier prototype de casque Oculus Rift a été conçu en 2010, et après une campagne kickstarter réussie en 2012, se fait racheter par Facebook en 2014. Cela marque l&amp;rsquo;arrivée d&amp;rsquo;un acteur qui prendra de plus en plus d&amp;rsquo;importance dans le domaine jusqu&amp;rsquo;à aujourd&amp;rsquo;hui. Ce rachat a aussi certainement eu un impact sur d&amp;rsquo;autres entreprises et va les pousser à, elles aussi, proposer des expériences en réalité virtuelle, et à partir de là tout va aller beaucoup plus vite. La même année, Sony annonce travailler sur Project Morpheus, un casque VR destiné à sa PS4. C&amp;rsquo;est seulement 2 ans plus tard, que le projet est officiellement lancé sous le nom de PlayStationVR.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn.vox-cdn.com/thumbor/jCcgQ93gS6t3yS5YY8dW97Aha5w=/0x0:639x426/920x613/filters:focal(0x0:639x426):format(webp)/cdn.vox-cdn.com/assets/1803819/oculus_rift_proto_640.jpg" alt="">
&lt;em>L&amp;rsquo;un des premiers prototypes d&amp;rsquo;Oculus Rift de 2012 destinés aux développeurs&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>En 2015, Google lance le Cardboard, casque en carton à monter soi-même et utilisable avec son smartphone, ce qui le rend peu cher et très accessible. En même temps, Samsung sort le GearVR, également pour une utilisation pensée pour smartphones. Sur le marché PC, Oculus commence à se faire concurrencer par Valve et HTC qui dévoilent le casque HTC Vive, et dans la foulée par Lenovo qui propose également une gamme de casque de réalité virtuelle.&lt;/p>
&lt;p>En 2018, Oculus sort le premier casque sans fil, l&amp;rsquo;Oculus Go. À ce stade, le marché de la VR compte plus d&amp;rsquo;une dizaine de casques disponibles sur le marché, destinés à diverses utilisations et couvrant une large gamme de prix.&lt;/p>
&lt;p>Pour finir, en 2020, Oculus semblant se diriger de plus en plus vers des modèles de casque sans fil au détriment des casques traditionnellement fillaires, sort l&amp;rsquo;Oculus Quest 2 plus léger et puissant que les itérations précédentes, donnant ainsi le ton des générations de casques à venir.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://hips.hearstapps.com/hmg-prod.s3.amazonaws.com/images/oculus-quest-2-14368-1631656107.jpg" alt="">
&lt;em>L&amp;rsquo;Oculus Quest 2 sorti en 2020&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Il est intéressant de noter à travers cette rétrospective, qu&amp;rsquo;il semble s&amp;rsquo;être crée ces dernières années une divergence dans la philosophie et la vision que souhaite porter les constructeurs de casques VR. On trouve d&amp;rsquo;une part des casques de plus en plus accessibles, à l&amp;rsquo;instar du Quest 2, proposant une expérience sans fil et &amp;ldquo;plug and play&amp;rdquo; destinée à un public très large, et d&amp;rsquo;autre part des casques cherchant à toucher un public plus niche et spécialisé, comme le HTC Vive, qui prend le parti de sacrifier la mobilité d&amp;rsquo;un casque sans fil au profit de la puissance de calcul que permet le fait d&amp;rsquo;être relié à un ordinateur.&lt;/p>
&lt;h3 id="sources">Sources&lt;/h3>
&lt;p>&lt;a href="https://medium.com/@melzoexp/the-evolution-of-vr-industry-where-it-all-started-26b04f3ed4db">https://medium.com/@melzoexp/the-evolution-of-vr-industry-where-it-all-started-26b04f3ed4db&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.verdict.co.uk/history-virtual-reality-timeline/">https://www.verdict.co.uk/history-virtual-reality-timeline/&lt;/a>&lt;/p></content></item></channel></rss>