<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web on Louka Najjar</title>
    <link>https://fly04.github.io/LabVeilTech/tags/web/</link>
    <description>Recent content in Web on Louka Najjar</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ch-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 16:13:35 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://fly04.github.io/LabVeilTech/tags/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WebXR, le futur de la réalité virtuelle?</title>
      <link>https://fly04.github.io/LabVeilTech/posts/webxr/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 16:13:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fly04.github.io/LabVeilTech/posts/webxr/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;accessibilité, un frein à la démocratisation La réalité virtuelle en tant que technologie quotidienne et utilisée de manière globale est encore à venir. Un certain nombre de problématiques rendent cette adoption difficile dans l&amp;rsquo;état actuel des choses. Si on peut citer les limitations techniques qui ne permettent pas une résolution suffisamment grande pour permettre une vision nette et donc une immersion forte ou les cas de motion sickness qui rendent certains utilisateurs nauséeux après un temps donné d&amp;rsquo;utilisation, l&amp;rsquo;accessibilité de la technologie fait également partie des freins à une adoption à grande échelle.</description>
      <content>&lt;h2 id=&#34;laccessibilité-un-frein-à-la-démocratisation&#34;&gt;L&amp;rsquo;accessibilité, un frein à la démocratisation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La réalité virtuelle en tant que technologie quotidienne et utilisée de manière globale est encore à venir. Un certain nombre de problématiques rendent cette adoption difficile dans l&amp;rsquo;état actuel des choses. Si on peut citer les limitations techniques qui ne permettent pas une résolution suffisamment grande pour permettre une vision nette et donc une immersion forte ou les cas de motion sickness qui rendent certains utilisateurs nauséeux après un temps donné d&amp;rsquo;utilisation, l&amp;rsquo;accessibilité de la technologie fait également partie des freins à une adoption à grande échelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet, dans de nombreuses parties du monde, les casques de réalité virtuelle sont soit trop onéreux, soit tout simplement indisponibles. Et si la solution à cette problématique se trouvait dans nos navigateurs et nos smartphones?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il ne sera pas question ici uniquement de réalité virtuelle mais de XR, à savoir &amp;ldquo;extended reality&amp;rdquo;, terme englobant à la fois la réalité virtuelle et la réalité augmentée. Selon certains, la XR est en phase de devenir une partie intégrante de nos vies, trouvant une utilité dans toute sorte de situations, qu&amp;rsquo;elles soient professionnelles ou privées, banales ou insolites.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-réponse-est-dans-nos-navigateurs&#34;&gt;La réponse est dans nos navigateurs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il serait donc possible que l&amp;rsquo;adoption de la XR dans nos quotidiens se fasse à travers nos navigateurs web et nos smartphones. Depuis quelques années déjà, les iPhone intègrent des composants taillés pour l&amp;rsquo;XR, ceux-ci étant par exemple capables de scanner des espaces d&amp;rsquo;en créer des cartographies 3D. Si à l&amp;rsquo;avenir davantage de constructeurs décident de suivre cet exemple, le futur de la XR pourraient bien passer à travers les smartphones dont l&amp;rsquo;utilisation s&amp;rsquo;est déjà fermement ancrée dans nos vies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cependant, posséder un smartphone de dernière génération représente tout de même un coût. Les navigateurs web, grâce à la standardisation apportée par WebXR, sont eux aussi, plus que jamais, capables de rendre et d&amp;rsquo;afficher des contenus d&amp;rsquo;XR, et ce sur n&amp;rsquo;importe quel appareil. En plus de rendre accessible la XR aux consommateurs, WebXR permet une grande flexibilité en terme de création. En effet, la manière dont le contenu est crée n&amp;rsquo;importe pas ce qui permet aux développeurs d&amp;rsquo;utiliser les frameworks ou moteurs de leur choix, mais aussi par exemple aux non-développeurs d&amp;rsquo;utiliser des outils permettant de créer sans avoir à coder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parmi ces outils de création, plusieurs sont déjà bien établis proposant ainsi de nombreux exemples et une documentation fournie. Certains d&amp;rsquo;entre eux sont des moteurs de jeux à l&amp;rsquo;instar de Godot et d&amp;rsquo;autres des framework JavaScript, comme A-FRAME, three.js ou babylon.js.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conclusion, il est possible que la démocratisation progressive de WebXR permette d&amp;rsquo;augmenter le nombre de potentiels utilisateurs d&amp;rsquo;XR, ne limitant pas le public à ceux ayant la possibilité d&amp;rsquo;acquérir un casque de réalité virtuelle ou dans un cas plus extrême des Hololens, notamment dans les régions du monde les plus pauvres.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sources&#34;&gt;Sources&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://medium.com/@BabatundeFatai/a-look-at-webxr-and-its-frameworks-as-an-important-future-of-xr-technology-aa72c8a839e5&#34;&gt;https://medium.com/@BabatundeFatai/a-look-at-webxr-and-its-frameworks-as-an-important-future-of-xr-technology-aa72c8a839e5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
